\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:Zeit:Sequenzdiagramm}

\subsubsection{Szenen Ladevorgang}
\label{ch:Zeit:Sequenzdiagramm:Szenen Ladevorgang}
Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:LoadTime_Seq} zeigt einen Ausschnitt des Ladevorgangs der Szene. Dieser wird von der von Unity bereitgestellten Klasse \glqq SceneManager\grqq\space   durchgeführt. Der gezeigte Ausschnitt befasst sich mit dem Laden der Zeit gesteuerten Elemente. In diesem Beispiel würde die Start-Methode von \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:DayLight]{DayLight} vereinfacht dargestellt, da diese in keinem weiteren Zusammenhang mit den anderen Elementen aus diesem Paket steht.


\begin{figure}
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/TimeManaged/LoadTime_Seq.svg}
    \caption{Ladevorgang Sequenzdiagramm}
    \label{fig:LoadTime_Seq}
\end{figure}


\subsubsection{Vorlaufende Zeit}
\label{ch:Zeit:Sequenzdiagramm:Vorlaufende Zeit}
Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:TimeManager_Seq} zeigt, wie die Subroutine \glqq ManageTime():void\grqq\space die Zeit regelt und andere Elemente über die Änderung der Uhrzeit informiert. Anzumerken ist, dass bei jedem Durchlauf der äußersten Schleife eine Sekunde gewartet wird.


\begin{figure}
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.6\linewidth]{images/TimeManaged/TimeManager_Seq.svg}
    \caption{TimeManager Sequenzdiagramm}
    \label{fig:TimeManager_Seq}
\end{figure}